譚耀宗：將疑犯引渡至中国檢控和審訊理所當然 因中国政府擁有管轄權

譚耀宗接受《有線新聞》訪問，談及港區国安法，重點如下：

👉🏻港區国安法用字為「顛覆國家政權」而非基本法廿三條的「顛覆中央人民政府」，即條文覆蓋顛覆香港特區政府的行為；

👉🏻港區国安法下中国駐港機關的管轄權包括執法、檢控和審批權，當香港情況已失控且行政長官要求即可動用；

👉🏻因中国政府擁有管轄權，將疑犯引渡至中国檢控和審訊自然是選項之一；

👉🏻譚耀宗聲稱行政長官選擇法官時的政治考量為法官本人有否曾表達立場，又指要相信香港法官。

圖片來源：AFP記者Xinqi Su

相關訪問：

#香港政治

講到尾係人都知仲衰過送中條例，所以佢哋點做文宣本地國際都無人buy

你都一地兩檢啦，扮咩有關姐，一國一制好好呀，你覺得支那唔好咩？

譚耀宗死全家

咁上年使撚修訂逃犯條例咩

佢講立咗支安法要送中理所當然

直接夾條友去西九係唔需要任何法律文件
香港仲有法治架

相信香港法官？相信讚斬人情操高尚嘅法官 定係撤銷控訴住狗宿運毒妹嘅律政司？

社民連主席戰螂化

咁你仲好意思過話有一國兩制

支持
一國一制

咁點解有權?
因為人大有權
咁點解人大有權
因為人大由人民選出
咁你尿宗個人大係點選

譚罐真係全力100%賣港
個頭近

咪即係送中威力加強版
減乜辣？

將孟晚舟引渡至美國檢控和審訊理所當然 因美國政府擁有管轄權

前幾日先話唔洗送中 依家又話得
日日都唔同 點跟你玩